\begin{thebibliography}{9}

	\bibitem{graph} \textit{ŽÁRA, Jiří. Moderní počítačová grafika. 2.}, přeprac. a rozš. vyd. Brno: Computer Press, 2004. ISBN 8025104540.

	\bibitem{barygpu} \textit{AdamSawicki: How to Correctly Interpolate Vertex Attributes on a Parallelogram Using Modern GPUs?} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://asawicki.info/news_1721_how_to_correctly_interpolate_vertex_attributes_on_a_parallelogram_using_modern_gpus}
	
	\bibitem{pythondoc} \textit{Python 3: Documentation} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://docs.python.org/3/}
	
	\bibitem{pythongil} \textit{Python: Global Interpreter lock} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://wiki.python.org/moin/GlobalInterpreterLock}
	
	\bibitem{cythondoc} \textit{Cython: C-Extensions for Python} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://cython.org/}
	
	\bibitem{celular} \textit{Envato Tuts+: Generate Random Cave Levels Using Cellular Automata} [online]. [cit. 2022-04-22]. Dostupné z: \url{https://gamedevelopment.tutsplus.com/tutorials/generate-random-cave-levels-using-cellular-automata--gamedev-9664}
	
	\bibitem{intsqrt} \textit{Wikipedia: Integer square root using binary search} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Integer_square_root#Algorithm_using_binary_search}
	
	\bibitem{pypy} \textit{PyPy: A fast, compliant alternative implementation of Python} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://www.pypy.org/}
	
	\bibitem{numba}	\textit{Numba: Numba makes Python code fast} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://numba.pydata.org/}
	
	\bibitem{pyglet}	 \textit{Pyglet: cross-platform windowing and multimedia library for Python} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://pyglet.readthedocs.io/en/latest/}
	
	\bibitem{openglref} \textit{Khronos: OpenGL® and OpenGL® ES Reference Pages} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://www.khronos.org/registry/OpenGL-Refpages/}
	
	\bibitem{quadtree} \textit{Wikipedia: Quadtree} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Quadtree}
	
	\bibitem{vectorfield} \textit{Envato Tuts+: Understanding Goal-Based Vector Field Pathfinding} [online]. [cit. 2022-05-09]. Dostupné z: \url{https://gamedevelopment.tutsplus.com/tutorials/understanding-goal-based-vector-field-pathfinding--gamedev-9007}
	
	\bibitem{astar} \textit{Wikipedia: A* search algorithm} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/A*_search_algorithm}
	
	\bibitem{crowd} \textit{Adrien Treuille, Seth Cooper, and Zoran Popović. 2006. Continuum crowds. ACM Trans. Graph. 25, 3} (July 2006), 1160–1168. DOI:\url{https://doi.org/10.1145/1141911.1142008}

	\bibitem{floatdet} \textit{Crafter on Games: Floating Point Determinism} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://gafferongames.com/post/floating_point_determinism/}
	
	\bibitem{bresen} \textit{GeeksForGeeks: Bresenham’s Line Generation Algorithm} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://www.geeksforgeeks.org/bresenhams-line-generation-algorithm/}
	
	\bibitem{tcpudp}	 \textit{Gaffer On Games: UDP vs. TCP} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://gafferongames.com/post/udp_vs_tcp/}

	\bibitem{glooey}	 \textit{Glooey: An object-oriented GUI library for pyglet} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://glooey.readthedocs.io/en/latest/}
	
	\bibitem{pypkg}	\textit{Stackoverflow: Collapse multiple submodules to one Cython extension} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://stackoverflow.com/questions/30157363/collapse-multiple-submodules-to-one-cython-extension}
	
	\bibitem{gamenet} \textit{Github: GameNetworkingResources} [online]. [cit. 2022-03-05]. Dostupné z: \url{https://github.com/ThusWroteNomad/GameNetworkingResources}
	
	\bibitem{pyinst}	 \textit{PyInstaller: Using PyInstaller} [online]. [cit. 2022-04-21]. Dostupné z: \url{https://pyinstaller.org/en/stable/usage.html}
	
	\bibitem{strategygame} \textit{Wayward Strategy: What Is A Real-Time Strategy Game? An Exploration and Definition} [online]. [cit. 2022-05-03]. Dostupné z: \url{https://waywardstrategy.com/2015/09/25/what-is-an-rts-game/}

	\bibitem{starcraft}	\textit{Blizzard Entertainment Inc.: StarCraft: Remastered} [online]. [cit. 2022-05-03]. Dostupné z: \url{https://starcraft.com/en-gb/}
	
	\bibitem{cac} \textit{EA Official Site: Command \& Conquer Remastered} [online]. [cit. 2022-05-03]. Dostupné z: \url{https://www.ea.com/games/command-and-conquer/command-and-conquer-remastered}
	
	\bibitem{aoe2} \textit{Age of Empires II: Definitive Edition} [online]. [cit. 2022-05-03]. Dostupné z: \url{https://www.ageofempires.com/games/aoeiide/}
	
	\bibitem{gamedesignmath} \textit{Department of Play: The Mathematics of Game Balance} [online]. [cit. 2022-05-04]. Dostupné z: \url{https://departmentofplay.net/the-mathematics-of-balance/}
	
	\bibitem{markovdec} \textit{GeeksForGeeks: Markov Decision Process} [online]. [cit. 2022-05-04]. Dostupné z: \url{https://www.geeksforgeeks.org/markov-decision-process/}
	
	\bibitem{montecarlo}	\textit{Wikipedia: Monte Carlo method} [online]. [cit. 2022-05-04]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Monte\_Carlo\_method}
	
	\bibitem{goalplan} \textit{Envato Tuts+: Goal Oriented Action Planning for a Smarter AI} [online]. [cit. 2022-05-04]. Dostupné z: \url{https://gamedevelopment.tutsplus.com/tutorials/goal-oriented-action-planning-for-a-smarter-ai--cms-20793}
	
	\bibitem{cleancode}	MARTIN, Robert C. \textit{Čistý kód: [návrhové vzory, refaktorování, testování a další techniky agilního programování]}. Brno: Computer Press, 2009. ISBN 978-80-251-2285-3.

	\bibitem{designpatt} PECINOVSKÝ, Rudolf. \textit{Návrhové vzory: [33 vzorových postupů pro objektové programování]}. Brno: Computer Press, 2007. ISBN 978-80-251-1582-4.

	\bibitem{bfsalg} \textit{Wikipedia: Breadth-first search} [online]. [cit. 2022-05-09]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Breadth-first\_search}
	
	\bibitem{aoearchers} \textit{Game Developer: 1500 Archers on a 28.8: Network Programming in Age of Empires and Beyond} [online]. [cit. 2022-05-09]. Dostupné z: \url{https://www.gamedeveloper.com/programming/1500-archers-on-a-28-8-network-programming-in-age-of-empires-and-beyond}

	\bibitem{kernelblur} \textit{Wikipedia: Kernel (image processing)} [online]. [cit. 2022-05-09]. Dostupné z: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Kernel\_(image\_processing)}

\end{thebibliography}
